
\chapter{Agradecimientos}

Me resulta difícil imaginar cómo este pequeño resumen de todas las cosas que tengo para agradecer podría hacer justicia a todas las personas que se lo merecen. Por favor, quien lea esto sepa que simplemente el hecho de tomarse el tiempo para leer esta parte de mi trabajo ya demuestra que merece todos mis agradecimientos, y quien no aparezca nombrado a continuación, que sepa disculparme.

Un millón de gracias a Edu, por animarse a ser mi director. Que sepa que hizo un trabajo increíble; no podría haber pedido a alguien mejor. A Flor, a quien no puedo explicarle lo mucho que me ayudó a entender infinitas cosas que para ella eran tan sencillas. A Santi, quien se sumó a nuestro trabajo e incontables veces me ayudó a avanzar. Son los mejores.

A mi familia. A mi mamá, por ser una fuente inagotable de inspiración, una mujer increíble que se ha reinventado una y otra vez y siempre de forma maravillosa. A Manu, por ser la mejor hermana que podría pedir. Se que no importa lo que pase siempre puedo contar con tu apoyo. A Cande, se que no podemos ser mas distintos, pero me alegra decir cuando hace falta nos cubrimos la espalda. Seguí así que la rompes. A mi tío: jamás podría explicarle lo que hizo por mí en estos años, y mucho menos pagárselo. Es de las mejores personas que tuve el placer de conocer. A mis abuelos y a mi viejo.

Gracias a mis amigos: Nico, Tobi, Alex, que a día de hoy siguen sin entender qué hago. Qué felicidad encontrarnos, y qué felicidad que ni la distancia ni el tiempo deshagan la alegría del encuentro. Nico, en particular, verdaderamente sos un hermano para mí. Gracias por tanto, loco.

A la gente de la facu, que muy para su pesar tiene que aguantarme todos los días. Gracias Lu, Juli, Juanchi, Vicky, Iara, Santi (el Gringo), Vicky, Clari, Gonza, Nico, Vicky, Pedrito, Rezza, a Bruno por la paciencia y a Lean por ser inimitable. No creo que pueda resumir todo lo que pasamos en palabras, y tampoco me animaría a intentar. Les dedico todo.

Hay tanta gente que me faltó mencionar. Me encantaría poder dedicar hojas y hojas a toda la gente que estuvo ahí para mí, hablar de gente increíble que quien lea esto debería conocer, pero es el precio de tanto amor acumulado lo que hace imposible encerrarlo en pocas palabras. La gente que me acompañó a jugar al fútbol, la que vivió conmigo, la que me cebó mates al borde de la crisis, la que bailó conmigo, la que tocó música conmigo, la que me manda memes constantemente: a toda esa gente, un millón de gracias.

Muchas gracias al tribunal examinador **** y ****, por su buena predisposición y sus aportes, que permitieron hacer de este un trabajo mejor.

Gracias a la Universidad Nacional de La Plata, al lugar que me brindo de forma gratuita. Gracias al Obser, por existir. Gracias a la Astronomía. Gracias a todos.


\endinput
